阿伯教你如何寫咸書

比三千蚊不如去叫雞
陳雲最叻叫雞

中文寫作坊——色慾文學
欣賞文章，縱覽文事，掌握文體大要，以文筆傳遞個人風格與性情，旁及社會交流及實務中文。閱讀文章以白話文學為本。

子曰：「食、色，性也。」情慾乃人之大事，寫來有顯有隱，有宣淫有意淫，然則要寫情慾，必有男女，有男女必有家庭社會，世情人事。故此情慾小說往往可窺見社會人情之深刻一面。《金瓶梅》有明代富家之浮華世態，《聊齋志異》人狐戀、人鬼戀可見清代士人心態。十四世紀文藝復興時期意大利作家薄伽丘《十日談》（Decameron），寫出歐洲民間事相。

「中文寫作坊——色慾文學」講論華夏文學作品中的色慾小說，認識傳統古典色情文學的筆法，如何「蓋描摩癡男女情性，其字面絕不露一淫字，令人目想神游，而意為之移，所謂『大盜不操干矛』也。」意淫而不導惡，真正樂而不淫。輔以西洋文學《十日談》選讀及香港電影選段，以茲比較。

講授方式﹕
寫作坊以小組講習為主，講授小說文體的特性、修辭要旨及範例鑑賞。小組討論則分析範例、交流意見及分組創作。

研討內容：
一、評論：撰寫小說評論或電影評論。
二、虛構文：撰寫小說。

選讀文本（視乎進度，略有增減）：
明代《如意君傳》
明代《肉蒲團》
明代《痴婆子傳》
明代《金瓶梅》選讀
清代《姑妄言》
清代《聊齋誌異》選讀
薄伽丘《十日談》（漢譯本）

習作：
習作分步驟完成，由典範鑑賞、分組討論、文書草擬到修改及評論，使生徒體會整個寫作過程。

撰寫短篇小說，一千五百字。題材：社會奇情、新聞改寫、網絡小說等。

講授時間：
共八講，每講兩小時。
逢星期二晚上七時三十分至九時三十分。中間小休。先生告假，另行通知。
第一講：一月二十三日(星期二)

謝師金：
港幣三千元

新一年即刻通脹加價
以前開每個班好似都係收2800
而家3000了
增幅7.14%

睇咸書都俾3千上堂

聊齋誌異 有色情內容？ 真心唔知

「然則要寫情慾，必有男女」

政治不正確

學寫咸古要俾三千蚊？on9咩

咸古最緊要係電影感，睇文=睇片，已經高質